陳茂波：料財赤達3000億元

財政司長陳茂波今午（15日）在記者會表示，計及今年財政預算案措施及「防疫抗疫基金」措施，2020至21年度的預計綜合赤字會增至逾3000億元，財政儲備降至約8000多億元，相等於約12至13個月的政府開支，接近2003年SARS後的水平。

陳茂波亦宣布延長政府物業及短期租約等合資格租戶75%租金寬減或租金寬免6個月；政府已要求房委會、房協、機場管理局、科學園及數碼港向非住宅租戶提供租金寬減，所涉金額共約10億元。

公共財政危機

點解唔提吓全民檢查燒左幾多錢

檢測

正苦大把錢 驚閪

想知賣地賣成點
我地房屋台樓價gogogo

幾億太少

有無多謝黨先？

廢物上位就見紅

慘過沙士.jpg

仲有8000救國

叫黨還錢未？

理財新哲學

屌你國安法 一世無運行呀

理撚得佢
照起人工島

係時候要賣返多啲地比地產商，咪起咁多公屋

連登仔 成日話經濟攬炒

家陣終於成功了

國家見香港財赤 大算送個島比香港！
不過要比一萬億

報導話5億窩。
真定假就唔知喇！

請問其實有乜影響 以前有盈餘都唔覺你搞咗d乜出黎 蝕一年就講到就破產咁款

次次見到呢d新聞連登仔又唔話攬炒啦
其實撚炒巴仲咩唔出嚟領工姐,日日叫人課金推戰線,目標達成左又無人like無人表揚佢

如果政府話，庫房唔夠錢，要大幅加稅，各位連登仔會點

以前賺埋咁撚多蝕多十幾年都唔會冇錢啦港共咪又係倒撚哂俾支那搞到冇錢

攬炒，其實最大功臣係呢班無能垃圾官
冇呢班垃圾做管理，香港個底咁撚厚根本冇可能衰敗到依家咁

仲有 8000幾億幾時先燒得完 ....

咁仲使唔使明日大愚

明日大愚可以收皮？

仿效當年裁減半數公務員

仲有成8000億儲備

仲有成萬億, 唔洗驚

唔係講笑
比佢咁燒錢法真係唔係無機會
但今時今日佢咁做既話 個後果可能會好大

一個明日大愚就洗你一半啦

明日大愚照起

幾年內燒清光，跟住好似大陸地方城鎮一樣年年負債

大陸地方負債, 係因為D錢入左貪官既袋

每個 縣長 都幾千萬身家
而縣政府 就負債幾千萬

做財政司做到蝕幾千億

一座人工島燒曬啦

一直好想問公務員啲point年年加好似冇上限咁
隨時 CA入職就3皮，真心咩？

好似要繼續強推

肯定個個簡食肥雞餐

廢官

狗隊例外
只裁減其他部門

咪又係得收成期班廢老有份，開開心心食住肥雞餐揸 BNO 過英國養老

邊個叫你保就業

反正都要強推明日大愚
就唔差在全民派埋錢啦
一於用撚曬佢啦

啱啦 赤多啲唔使送咁多錢畀大陸

發香港債券，等你班香港人世世代代都負價
佢地cap 完水就去做上等人

似係22億材料+5.x億人工。

明日大愚點算呀

起多幾個大白象用埋剩低果8000幾億啦
到時香港庫房清空

好似話 pr費講緊舊年7 8月到依家用左600幾億

你呢D 真係好魚蛋論
跟通脹升有咩問題?
你唔問下私人公司 人工點解十年前同十年後出既價一樣?

佢燒下燒下既錢夠起大半個明日大愚

比錢恐怖份子洗係咁架啦

唔夠錢了典算

辭職申請綜援再開離岸戶口

夠比班777極品級廢人再玩多2.5次
根住可以清袋

公墓員食納稅人錢，完

香港又何嘗唔係
每年幾多大白象，超支
利益輸送俾中國公司

肥雞
求之不得啦
拎完就去英國

波哥式攪炒？
不如去盡d，一人派多10萬8萬啦

派錢啦仆街屌你老母

枱面5億，枱底諗下都

利益輸送後果

如果減半，你以為自已就無事

派比我地啲市民好過啦！

做左好多年等退休既可能就肥雞既
但新入職既就.....

林奠話啲錢唔係一筆過拎
所以今日無呢筆錢，分期付款最後都可以俾哂

大陸洗已cap 理鳩你

你個臭系島 唔起都會送1萬億比大陸

正

成日話冇錢冇錢，我想問咩政府係做生意咖？要年年賺錢咖？成q日講冇錢，咁你想點

月娥: 感謝中央比起派俾香港賤民更具效益

又全民檢疫又海洋公園又國泰，明明咁多錢點會冇錢呢
而且我地仲有偉大既祖國起背後，你擔心d咩，係咪想搞港獨
一個地方芝麻官起到想顛覆國家，唯恐天下不亂

充公公積金

樓價冇跌=冇事

新入職照放係度
肥雞不嬲係高層
1個高層值十件新仔

頂！

香港政府賺開千幾億一年
今年生意差左 就出黎屌鬼
為未來加價同減成本鋪路

要不是中央照顾你们

我家下一聽到全民檢疫，
四隻字，就神經質。

抵
OT? 加人工？買裝備？

自己亂fing錢怪邊個

佢個位我都識做
次次都係岀黎講會蝕幾多蝕幾多
而唔係點樣蝕少啲

用途不大，食肥雞餐後仲要個個月長俸

政府14日內用5憶去賣單

唔派錢就收嗲屌你老母垃圾波

可以有幾嚴重
國安法都出左

唔駛交就贏晒啦

香港大撚把窮閪唔使交稅啦

減狗糧

是但啦，唔蝕咪又係益明日大愚，同埋俾大陸當atm 撳晒

送咗咁多比商家扮出糧

九成發債照去馬，無恥港共政府

共產黨多左幾多？

繼續明日大愚

公務員唔使交稅？

發夢

香港你死你事，無大愚我中共點回血

3000億用咗幾億抽DNA

哦 , so?

儲備多 市民生活有好過？

地下啲磚全部落膠水
有幾多利益輸送比中資

薯片叔叔留咗咁多錢，一下俾膠波敗曬。

仲好意思話人守敗奴

樓價物價接近SARS 水平未

理財新哲學？

財赤三千億市民生活冇改善仲要倒退

公務員凍薪半年救香港

知唔知點解呀，就係你管理不善

依家財赤都唔見係係幫到啲咩回饋市民
啲錢亂鳩咁用

喔 關我鳩事

0.3個明日大愚

7婆亂咁Fing 錢法 好難唔赤字

個財政司傻9來 剩係識叫冇$冇$

陳茂波唔識用錢

公墓員要降薪啦

收撚返3跑同明日大魚個BUDGET 一定夠

公墓員有得WFH嘅減20%先

幾時派錢？

學美帝咁，印銀紙

無哂錢比支那，你劏幾多房都無用

借錢都要起

借多1800億

關我地撚樣咩？有10000萬億都落唔到我地袋啦

咩驚閪
財赤代表名正言順伸手板向市民拎錢呀
之後又再亂花+進貢上面

最後肯定比匪徒掠走曬

銅心口罩用左幾多錢嘩？

係咪應該整番個完整list,顯示一下政府點浪費法呢

政府：照推明日大嶼送錢俾支那

明日大愚呢

又交稅養班垃圾

我諗都唔係, 下一步應該係港幣同人民幣掛鉤.

然後再掏空香港美金儲備.

如果冇自己嘅貨幣政策基本上解決唔到呢啲問題, 好可能會搵呢個做藉口.

明日大水魚唔講？

條數好似唔岩哦 輸送利益個到有冇計埋落去先

唔係前人儲落既話，負儲備都得

叫政府申請保就業計劃囉

其實都幾明顯
搵波叔上就係想洗乾個庫房
之後就係加稅

全民檢測都5億啦

仲好意思講

全體減薪未？

幾時負數?

仲有今日個抗疫基金3.0又係on9
大部分錢俾僱主/企業/持牌人袋晒

啲老闆賺到錢自己袋晒
賺唔到錢就叫政府補貼

多多儲備都無用啦

明日大便囉一人一篤屎來填海

起大嶼都有錢 信政府唔驚

印錢咪解決問題囉

正評， 錯按🤭🤭

屌你老母係唔係會出嚟表演跳樓死呀冇就縮番入老母個西啦

遲啲外資走哂會繼續仆街

是但啦，決心過英國，關我鬼事

Happy

政府預計因應防疫基金 財政赤字擴大至逾3000億元

【Now新聞台】政府動用240億元，推新一輪防疫抗疫措施。包括支援23個受疫情重創的行業，用以採購疫苗及支援醫管局應對下一波疫情。政府預計因應多輪防疫基金，本年度財政赤字擴大至逾3000億元。

政府宣布動用240億元推新一輪防疫抗疫措施，其中45億元用於直接資助受疫情重創的23個行業。食肆可按面積獲5萬至25萬元資助；疫情期間停業的卡拉OK、酒吧、浴室、派對房間及健身中心等，就按類別獲15000元至50000元資助；電影院每銀幕獲五萬元資助，但每條院線最多150萬元；而幼稚園、私校、校巴司機、學校膳食供應商、航空公司、旅行社及領隊導遊等都會有津貼或補貼。

政府物業及短期租約租戶會減租多六個月，又會豁免多項政府收費一年。非住宅差餉寬減上限第三、四季會增至5000元。政府又要求房委會、房協、機管局、科學園及數碼港向商戶減租。

政府動用130億元提升防疫能力，包括用於採購疫苗、支援醫管局應對冬季流感及新一波疫情，資助食環署街市租戶安裝電子支付系統等。

連同首兩輪防疫抗疫基金，政府財政負擔達3000億元，佔本地生產總值11%，預計可為本港生產總值的支持作用稍高於5%。但本年度財赤會擴大，儲備回落至03年沙士水平。

財政司司長陳茂波：「一方面防疫抗疫我們花費很多，另一方面估計稅收，以至賣地收入減，都可能較原本預計略低。因此估算20/21財政年度，赤字可能超過三千億元。目前來說雖然花了很多，但是『應花則花』，現時估計到時的財政儲備是八千多億元，相當於我們開支的12、13個月左右，仍然是一個穩健水平。」

政府指，雖然赤字擴大，但基於支持經濟及長遠發展，鐵路、房屋及明日大嶼計劃等基建工程仍按計劃進行，政府會就新一輪措施向財委會申請撥款。

咁取消左人工島咪有錢囉，唔怕

你估好多
整多個大白象
本身政府支出已經好高
主要靠賣地購錢

繼續加薪
食光糧倉
再問人借錢
起埋明日大如

諗多左
依家2020

ok 咁幾時派錢

綜援係咪淨係計算香港嘅資產 外國唔計

五十幾億比叫海洋公園又唔見你呻

多得你地班垃圾共官

正啊喂，快啲爆，一陣班黑警ot冇錢收卒先射番你班狗官轉頭

哦，喊囉

邊度係僱主企業呀，未係收租嘅拎曬，根本呢排賺埋都係交租

好波
送咁多錢比上面，抵死
極多不合理/不必要嘅支出，淨係濕鳩高鐵都知
沙中線講緊幾十年前開始搞，都唔知燒咗幾多
仲有明日大嶼

林鄭上台嘅時候話理財新哲學

外匯儲備咁L多驚西咩

仲有幾億送dna上大陸，幾千億起大愚

仲有8000幾億可以晒!

仲有8000幾億可以利益輸送

點樣用600億pr 用到10億已經好誇

理閪你，大愚gogogo

有錢都唔會落我袋啦屌你老母

我理撚得你姐
幾時派錢呀屌你老母

捱多半年睇吓疫苗效果點啦. 效果唔好就好快GG 了.

財赤都要出糧比公務員
都要起大白象架

又想乘機搵藉口 由支那拯救香港

個失敗左嘅全民檢測好似香港人賣單？

果幾億係政府開支黎講係散紙黎，真

一座19島燒鳩哂啦

最少一半去左蝗國蝗蟲袋

香港制裁香港都唔算全面
香港國庫現金流成萬億 已經無左3分之1
如果美國同歐洲先進國際拎到共識既話
香港基本上已經係刀口上等死

駛撚晒佢LA!

定係我講得唔好呢港鐵站既廣告啊 tvb既廣告
呢d我都計pr

前排youtube lihkg 全部都有咩李家超講解國安法
又有人爆過所謂kol 100 個班人點解可以全職出片
因為政府比左 正常youtuber收入既好幾倍錢
叫人出片 去sell 政府
每一次國安法擺booth 你估真係做義工 淨係講國安法
燒左幾多錢 好大堆係利益輸送 個度真係億億聲

我地有明日大愚刺激經濟

冇錢都要繼續賭

公務員按職級按比例裁減人工 攬炒

儲落咁多驚閪咩

仲有買口罩又俾人呃

支持派多一萬

無限qe 港紙

啱啱個傻閪測試，都送撚咗五500,000,000俾大陸人啦

關我撚事回水啦仆街

買口罩買左幾多錢？

明日大愚又想穿幾多櫃桶底？
啲垃圾沙成千億都仲未夠 仲有通脹啊BB 寫包單一定會照支多幾百億

有冇制裁都等死
就算今日開始大家當成年咩事都冇發生過
香港本身就面對產業單一化既問題
單靠做白手套 搵唔到幾多年錢
最後都變2線城市

下劑買支那疫苗用二千億估撚到佢啦

識生金蛋既雞都可以做到蝕幾千億

關我撚事

經常開支已大增 福利署+保安局
仲加埋咁多一次開支俾支那
利得 薪俸稅 又大減
未來一年好睇過睇戲 8000億隨時一年ko

公務員減人工咯，個個每月十幾萬

明明成個post d 人都好開心

得你條柒頭屈人唔想攬炒

好心你d 對白唔好咁公式啦，搞到自己成個弱智咁

支持政府啦今次 攬炒 加速

但人工島必須起的。。。

做多幾次全民檢測
俾狗繼續督鐘搞事
繼續明日大愚
榨乾財政儲備 離任升官發財

對英美黎講香港面積太細
道義黎講英美真係算唔話得
雖無實權但都盡力幫香港人
奈何中國走向由答應民主政制變成獨裁國家
毛鄧答應之事都一一不能實現

公務員 一年要幾多億

比個BREAK DOWN 出嚟,
睇睇有幾多放係真香港人度

是撚但啦
有盈餘都唔會益返香港人架啦

咁你係咪要問責下台呀？

唔洗諗到噤灰

剩係發債 都可以玩幾十年

又想揸實個銀包

唔撚使比錢搞大灣區配套設施啊
仲有創科局 健康碼 監控鏡頭
全部係錢

未又係班撚樣亂洗錢

燒曬儲備，之後求土共科水

再宣揚支那有幾偉大

垃圾劇本

好在英治時期留唔少錢仲有唔少生財工具
如果靠97之後班智障撚有運行
依家只根本政府唔識點樣做
連商家都唔睇好佢仲想靠咩

Lm

借錢俾因航都300幾億啦我冇記錯就，即係已經1成
扮慘做乜姐

你做得唔好關市民L事

驚咩，信政府唔驚

本多終勝
驚西

其實係好事
玩多一年
市道差=政府收入差
下年繼續到
個雪球只會變大

要呀蛇減人工
波叔想食胡椒

放心，明日大嶼有機會拎一萬億填海

藍屍五毛們有咩藉口可以賴

垃圾政府

但又唔講政府有幾多千億財政存備

派錢未啊 屌你

你冇錢關我L事咩

錢多到到落海
講咩錢呀而家

呢個政府班底真係好撚廢
佢地應該覺得自己好撚醒，係精英

但出到黎搞咩都唔撚掂

唔夠錢倒落明日大愚
於是決定搞9 新界牛屎佬

係咪敗哂過往幾年賺左嘅錢

完左保就業會大量炒人

到時會唔會好多燒炭

國安都唔知扲左幾多錢

還掂都喺貢俾支那
一於派撚哂佢一蚊冇淨

NASA表示你比300億美金 我去咗火星啦

不過有冇錢都cut醫療

起比150個 幾開心

3000億算少

黎緊香港生意食屎 打工俾人炒 > 利得稅 薪俸稅 少一大截
（未計分分鐘攞返你綜援轉頭）

地產佬冇野炒 香港人窮到閪 大陸人唔落黎 > 印花稅冇鳩埋

8000億兩野洗埋

我睇你到時點死
自己政府/ 黑警 出糧出少啲你仲唔仆街冚家鏟

大把 一定賴鳩反送中同雨傘走唔甩

數百萬當係碎銀

黑警表關急症室服務都未到我減人工

無錢 ？
Ccl仲升喎

所以要倒多啲落海

唔洗 直頭無晒 因為超支大白象工程

咁仲派錢比啲仆街老細同業主

有生之年係咪可以見識到政府破產

少意思，有咁好成績要感謝黨

到時加稅/向大灣區借錢起

盈餘=放喺月餅罐到先

財赤加稅？笑話
美國大陸就年年減稅
無錢咪發債

有幾大 你唔好睇少港奴的奴性

公墓只都減半
出面唔知減幾多

相比起唔封關全民真攬抄唔係啲咩啦

幾時收返D丁權

用晒最好
唔洗直送中
雖然3000千億都應該送左一半

大把錢啦

香港遲下一定財政赤字，又唔印得銀紙，又唔可以發債，遲下俾呢班冚家剷敗尻哂。

有幾多送左中

做政府包賺？

咨詢都幾億幾億

賺左我又冇份仲要交稅

關我事?

無肺玩3年，你同我講得番13個月儲備？

太公分豬肉，港共拎哂香港人啲錢派俾商家佬同大陸，諗起都興奮

財散人安樂。

其實有啲想睇下如果無左政府個補貼 究竟失業率會多幾多

當年沙士賣公屋商場，今次可能賣埋公屋.......